%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2014 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
%$ convert $basename.pdf $basename.png

\documentclass{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage{calc}
\usepackage[paperwidth=297mm, paperheight={21cm/4}, top=.5cm,left=1cm,right=1cm,bottom=1.5cm]{geometry}
\pagestyle{empty}


\begin{document}
\noindent{}La coupe du parcours d'une compétition de VTT est la suivante. Ce parcours est valide si la pente ne dépasse pas 30~\% à la montée. Ce parcours est-il valide ? Quelle est la pente la plus forte à la descente ?

  \noindent\begin{tikzpicture}[scale=1.6]
    \draw[-latex] (0,-.1) -- (17,-.1);
    \draw[-latex] (0,-.1) -- (0,1);
    \draw [very thick, cyan] plot [smooth, tension=0.5] coordinates { 
      (0,.3)
      (1,.4)
      (1.5,.55)
      (2,.7)
      (3,.6)
      (4,.8)
      (5,1)
      (5.5,.8)
      (6,.6)
      (7,.4)
      (8,0)
      (9,0)
      (10,0.2)
      (11,.5)
      (12,.5)
      (13,.7)
      (14,.8)
      (15,1)
      (16,1.3)
      (17,1.2)
    };
  \end{tikzpicture}
\end{document}
